\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage[english, bulgarian]{babel}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{fancyhdr}

\ifdefined\showmargins
\PassOptionsToPackage{showframe}{geometry}
\fi
\usepackage[top=2cm, bottom=2cm, left=2cm, right=2cm]{geometry}
\usepackage[colorlinks=true, linkcolor=blue]{hyperref}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{pgffor}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[C]{СДРУЖЕНИЕ С НЕСТОПАНСКА ЦЕЛ „ПЕШАЧКО”}
\fancyhead[R]{\thepage}
\setlength{\headheight}{15pt}% to suppress fancyhdr warnings

\newlength{\itemvspace}
\setlength{\itemvspace}{0.4cm}

\begin{document}

\begin{center}
  {\bf\Huge УЧРЕДИТЕЛЕН ПРОТОКОЛ}
\end{center}

\vspace{0.7cm}

Днес, \makebox[3cm]{\dotfill} 2026 г., в град София в 10.00 часа се състоя учредително
събрание (наричано по-долу СЪБРАНИЕ) за учредяване на сдружение с нестопанска цел в
обществена полза „ПЕШАЧКО”. \\[0.2cm]

\noindent На събранието присъстваха учредителите, посочени в
Раздел~\nameref{sec:founders}. Събранието се проведе при следния дневен ред:

\begin{enumerate}
\item Избор на председател, протоколчик и преброител на учредителното събрание.
\item Обсъждане и приемане на предложения дневен ред.
\item Взимане на решение за учредяване на сдружение с нестопанска цел в обществена полза
  „ПЕШАЧКО“.
\item Приемане на Устав на Сдружението.
\item Избиране на Управителен съвет -- председател и членове.
\item Определяне размера на членския внос.
\item Упълномощаване на избрания председател на Управителния съвет на сдружението с
  нестопанска цел в обществена полза „ПЕШАЧКО” да подаде всички необходими документи и
  да регистрира Сдружението в Търговския регистър -- гр. София.
\item Подписване на устав и учредителен протокол.
\item Закриване на учредителното събрание.
\end{enumerate}

След проведените разисквания и гласуване Учредителното събрание единодушно

\begin{center}
  {\bf\large РЕШИ:}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item Учредителното събрание да има за: \\[0.1cm]
  \begin{itemize}
  \item Председател: \dotfill \\[\itemvspace]
  \item Протоколчик: \dotfill \\[\itemvspace]
  \item Преброител: \dotfill
  \end{itemize}
\item Учредителното събрание да бъде проведено съгласно предложения дневен ред.
\item Учредява сдружение с нестопанска цел с наименование „ПЕШАЧКО” изписвано накратко
  НПО „ПЕШАЧКО”, което може да бъде изписвано на латиница като „PESHACHKO”, със седалище
  гр. София, \\[0.1cm]

  \dotfill

  като юридическо лице, което ще осъществява общественополезна дейност съгласно
  разпоредбите на Закона за юридическите лица с нестопанска цел.
\item Приема Устава на Сдружението.
\item Избира за членове на Управителния съвет и председател за срок от 3 години, както
  е описано в Раздел~\nameref{sec:management-board}.
\item Определя членски внос в размер на €25 за физически лица и половин минимална
  работна заплата за юридически лица, а в годината на учредяване - 1/3 от дължимия
  годишен членски внос.
\item Възлага и упълномощава Председателя на Управителния съвет да подготви и внесе
  документите за регистриране на Сдружението в Търговския регистър – гр. София в
  10-дневен срок от датата на учредяване, както и да подготви всички необходими
  документи за вписване на Сдружението в Централния регистър на Министерството на
  правосъдието.
\end{enumerate}

\vspace{1cm}

\section*{\uline{Управителен съвет}}\label{sec:management-board}

\vspace{0.7cm}

\begin{enumerate}
\item \makebox[10cm]{\dotfill}, ЕГН: \dotfill \\[\itemvspace]
  л.к. № \makebox[5cm]{\dotfill}, изд. на \makebox[4cm]{\dotfill} МВР \dotfill \\[\itemvspace]
  живущ в: \dotfill \\[\itemvspace]
  роля: ПРЕДСЕДАТЕЛ на Управителния съвет на Сдружението. \\[\itemvspace]
\item \makebox[10cm]{\dotfill}, ЕГН: \dotfill \\[\itemvspace]
  л.к. № \makebox[5cm]{\dotfill}, изд. на \makebox[4cm]{\dotfill} МВР \dotfill \\[\itemvspace]
  живущ в: \dotfill \\[\itemvspace]
\item \makebox[10cm]{\dotfill}, ЕГН: \dotfill \\[\itemvspace]
  л.к. № \makebox[5cm]{\dotfill}, изд. на \makebox[4cm]{\dotfill} МВР \dotfill \\[\itemvspace]
  живущ в: \dotfill \\[\itemvspace]
\end{enumerate}

\newpage

\section*{\uline{Учредители}}\label{sec:founders}

\vspace{0.7cm}

\begin{enumerate}
  \foreach \i in {1,...,11}{
  \item \makebox[10cm]{\dotfill}, ЕГН: \dotfill \\[\itemvspace]
    л.к. № \makebox[5cm]{\dotfill}, изд. на \makebox[4cm]{\dotfill} МВР \dotfill \\[\itemvspace]
    живущ в: \dotfill \\[\itemvspace]
  }
\end{enumerate}

\end{document}
